---
title: "Описание аварийных сообщений"
description: "Описание аварийных сообщений узла PROTEI SGW"
weight: 10
type: docs
draft: true
---
:asciidoctorconfigdir: .
:is-globus-oss:

Отклонение показателей производительности и работоспособности системы от определенных значений является триггером для генерации аварийных сообщений.

Полное имя аварии -- *{folder}.<GEO>-<NODE>[.<service>].<alarm>*.

.Поля полного имени аварии
[options="header",cols="1,8,1"]
|===
|Поле |Описание |Тип

|<GEO> |Географическое расположение узла. |string
|<NODE> |Имя узла в системе EPC. |string
|<service> |Имя службы, для которой создана авария. |string
|<alarm> |Наименование причины аварии. |string
|===

ifdef::is-globus-oss[]

.Параметры аварии
[options="header",cols="3,11,4"]
|===

|Параметр |Описание |Значение

|Время аварии
|Время генерации аварии.
|datetime +
DD.MM.YYYY, hh:mm:ss

|Состояние
|Состояние метрики, см. https://moira.readthedocs.io/en/latest/index.html[Документация Moira]. +
*OK* -- штатное состояние; +
*WARN* -- нештатное состояние, выходящая за границы ожидаемого; +
*ERROR* -- критическое состояние, требующая вмешательства; +
*NODATA* -- состояние при отсутствии поступающих в систему данных о текущих показателях.
|string

|Значение
|Показатели системы в текущий и предыдущий моменты сбора данных.
|Any

|===

endif::[]
